\subsection{Análisis de la competencia}

\subsubsection*{Workable}
Desde 2012, más de 20.000 empresas han utilizado este software de reclutamiento para contratar a 1,3 millones de candidatos. Y esa cifra está creciendo rápidamente. Nos interesa la forma en que las personas interactúan con el mundo, y creamos tecnología para potenciar a las personas. Workable ayuda a conseguir más candidatos cualificados compartiendo tu puesto de trabajo con todos los que son adecuados para él. Con la publicación en más de 200 sitios de empleo con un solo clic, la búsqueda de personal impulsada por la IA, las referencias de los empleados y mucho más, llegarás a los candidatos más adecuados que buscan trabajo activamente, a los que no están buscando e incluso a los que ya conocen tus otras contrataciones exitosas. Los equipos de contratación realizan mejores entrevistas y evalúan a los candidatos de forma coherente y justa. Los gerentes de contratación tienen todo lo que necesitan para tomar la decisión de contratación correcta.

Y Workable se encarga de la administración, durante todo el proceso. Desde la apertura de solicitudes de empleo y el envío de cartas de oferta hasta la presentación de informes sobre el cumplimiento de las normas o a la dirección, Workable automatiza el trabajo pesado para que la empresa pueda centrarse en el lado humano de la contratación.\cite{workable_2012}


\subsubsection*{Globalization Partners}

Globalization Partners establece el estándar de platino a través de soluciones de apoyo al cliente de clase mundial. Tienen documentación laboral que ha sido diseñada para maximizar la protección y minimizar las responsabilidades de las empresas de clase mundial. Desde el momento de la contratación del cliente, Globalization Partners asigna inmediatamente un gestor de cuentas, con el fin de tener un único punto de contacto disponible durante toda la asociación con Globalization Partners.

Esta compañía asigna especialistas regionales de RRHH en el país para apoyar las actividades legales y reglamentarias de RRHH en relación con la incorporación y la salida de los profesionales locales contratados en nombre de su cliente. Para el apoyo diario y continuo, Globalization Partners proporciona a los clientes y profesionales acceso a su sistema de tickets del Centro de Ayuda, disponible a través en su plataforma de software propia y colaborativa. El Centro de Ayuda está supervisado las 24 horas del día por sus especialistas en RRHH, contables regionales, soporte informático y gestores de cuentas en el país. \cite{globalization_partners_2022}