\subsection{Estudio Ambiental}

De acuerdo al decreto 1360 de 1989 artículo 1, presenta lo siguiente: “De conformidad con lo previsto en la Ley 23 de 1982 sobre Derechos de Autor, el soporte lógico(software) se considera como creación propia del dominio literario”. Por tal motivo todo software se ha de desarrollar deberá ser sometido a procesos de registro por obra, el cual será suministrado por la dirección nacional de derechos de autor.

\subsubsection*{Impactos ambientales}
HIRE.IT SAS como empresa dedicada al desarrollo de software, identifica los aspectos e impactos derivados de su trabajo, funciones y recursos que serán utilizados dentro de su entorno, también tendrá en cuenta las partes de ejecución, operación y mantenimiento en el desarrollo de proyectos. Todo impacto que se identifique debe contar con medidas de mitigación ambiental, que aseguren por medio de medidas de prevención, control, atenuación, restauración y compensación de impactos ambientales negativos, la preservación del entorno. Estos resultados serán descritos en la siguiente tabla:

% cual tabla?

\subsubsection*{Políticas ambientales}

HIRE.IT SAS estará bajo la Norma Internacional NTC ISO 14001:2015 de aplicación voluntaria, la cual establece los requisitos que debe cumplir una organización para gestionar la prevención de la contaminación y el control de las actividades, procesos y productos que puedan generar un impacto negativo en el ambiente, demostrando su coherencia en cuanto al cumplimiento del compromiso fundamental de protección y respeto por el medio ambiente. Bajo los acuerdos de la Norma internacional, HIRE.IT SAS se compromete a:

\begin{itemize}
    \item Demostrar el cumplimiento de los requisitos de la norma, implementando un Sistema de Gestión Ambiental.
    
    \item Establecer, mantener y mejorar el Sistema de Gestión Ambiental.
    
    \item Garantizar el compromiso y la responsabilidad en la protección del medio ambiente.
    
    \item Prevenir la contaminación, utilizando los recursos de forma sostenible, mitigando el cambio climático y protegiendo los ecosistemas, así como la biodiversidad.
    
    \item Fomentar actividades ecológicas bajo el amparo de la empresa en las que se pueden tener, salidas de limpieza en el parque o jornadas para plantar árboles.
    
\end{itemize}
